---
title: 2020-08-04-每日随机资讯
tags: 资讯
thumbnail: https://cn.bing.com/th?id=OHR.VirginiaDeer_EN-CN5815759210_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&pid=hp
date: 2020-08-04 20:57:51
---


![Bing 每日壁纸](https://cn.bing.com/th?id=OHR.VirginiaDeer_EN-CN5815759210_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&pid=hp)
# 娱乐
### [“赵四”刘小光否认酒驾被拘：正在沈阳拍电影](https://ent.sina.com.cn/s/m/2020-08-04/doc-iivhvpwx9146472.shtml)
> 概要: 8月4日，有网络媒体报道称在《乡村爱情》中饰演赵四的演员刘小光疑似酒驾，日前在无锡被抓，更有媒体称联系到无锡交警大队，官方回应不清楚此事，刘小光疑似酒驾事件引发网友关注。　　联系本山传媒，经本山传媒多......
### [组图：张艺谋《悬崖之上》首曝预告 00后谋女郎刘浩存正式亮相](http://slide.ent.sina.com.cn/film/slide_4_704_343007.html)
> 概要: 组图：张艺谋《悬崖之上》首曝预告 00后谋女郎刘浩存正式亮相
### [B1A4成员孔璨上节目自曝恋情 坦诚“正在恋爱中”](https://ent.sina.com.cn/y/yrihan/2020-08-04/doc-iivhvpwx9146175.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 韩国男团B1A4成员孔璨在出演MBC《Video Star》节目时自曝恋情而成为了话题。　　据韩国媒体爆料，孔璨不久前参加最新一期《Video Star》的录制，在谈到有关恋爱的话题时自曝......
### [组图：朱丹39岁生日晒二胎孕肚照 穿淡黄色长裙轻抚肚子温柔十足](http://slide.ent.sina.com.cn/star/w/slide_4_704_342972.html)
> 概要: 组图：朱丹39岁生日晒二胎孕肚照 穿淡黄色长裙轻抚肚子温柔十足
### [组图：更美了！超模贝拉穿蓝色超短裙秀纤腰青春洋溢活力满满](http://slide.ent.sina.com.cn/star/h/slide_4_704_342954.html)
> 概要: 组图：更美了！超模贝拉穿蓝色超短裙秀纤腰青春洋溢活力满满
### [承包20年好友新婚派对的朴敏英，一个人就是一整个婚庆公司](https://new.qq.com/omn/20200804/20200804A0HW9O00.html)
> 概要: 就问谁不想成为朴敏英的亲故，能让女明星为自己准备婚前新娘送礼会（Bridal Shower）的那种！看完朴敏英的最新Vlog，南韩娱乐圈十项全能好闺蜜TOP1提名必须是咱敏英欧尼了。为了朋友的新娘送礼......
### [48岁王学兵近照变化大，胡子拉碴沧桑似姜文，与三婚娇妻差太多](https://new.qq.com/omn/20200804/20200804A0DK1B00.html)
> 概要: 8月3日，在第十四届FIRST青年电影展中，王学兵凭借《罪业搭档》获得最佳演员的称号，他在颁奖典礼上唱了一首给孩子写的歌，他说："我希望每次演戏都像个素人，就像诗里说的，我找到了爱你的秘诀，应该都像第......
### [八月剧单：错过这些好剧，后悔一整年](https://new.qq.com/omn/20200804/20200804A0GOQ600.html)
> 概要: 亡命天涯The Fugitive            动作悬疑剧，讲述洛杉矶地铁发生炸弹袭击案时，在车上的蓝领工人Mike Russo被预先定罪，成了事件的幕后黑手。演员包括基弗·萨瑟兰 、波伊德·......
### [220万粉丝的李现号召力在哪？《抵达之谜》上映5天，票房仅220万](https://new.qq.com/omn/20200804/20200804A0EQBZ00.html)
> 概要: 李现主演的《抵达之谜》，积压多年后在千呼万唤始出来了，影院复工的第11天终于上映了，然而上映5天票房仅220万！            “220万”这数字跟李现的粉丝人数量极其相似！拥有220万粉丝的......
### [港媒爆“天王嫂训练营”，四招嫁给有钱人，再次提到郭富城潘玮柏](https://new.qq.com/omn/20200804/20200804A0IKTT00.html)
> 概要: 7月27日，潘玮柏官宣了结婚的消息，圈内很多明星和网友纷纷送上了祝福。没多久后，王思聪在朋友圈爆料说，郭富城和潘玮柏的老婆都是一个叫amy姐的人一手打造，一时间网友炸开了锅，王思聪口中的amy姐到底是......
# 动漫
### [游戏王历史：从零开始的游戏王环境之旅第五期09](https://news.dmzj.com/article/68179.html)
> 概要: 2006年9月的制限改订给环境带来了很大的变动，此后的Metagame与前期走向了完全不同的发展方向。特别是前期环境的王者、这期也被当做是顶级Meta之首的【齿轮】牌组，它的凋落给广大玩家都带来了巨大的心理上的冲击。冲击还未消散之时，2006年下...
### [声优关俊彦被确诊感染新冠病毒](https://news.dmzj.com/article/68178.html)
> 概要: 根据81produce的官方消息，在81produce所属的艺人关俊彦在8月3日经核酸检测后被确诊感染新冠病毒。
### [Jump漫画《电锯人》累计突破300万部](https://news.dmzj.com/article/68170.html)
> 概要: 在集英社连载中的漫画《电锯人》宣布了累计发行部数突破300万部的消息，在本日（4日）发售的最新卷8卷上，突破300万部。
### [PS4游戏《约会大作战 莲Dystopia》公开OP和游戏片段](https://news.dmzj.com/article/68172.html)
> 概要: Compile Heart公开了PS4游戏《约会大作战 莲Dystopia》的OP与一部分游戏的片段。在OP中，可以看到将在本作中登场的主要角色，在游戏片段中则收录了叫主人公起床时的内容。
### [日本插画师めめんち的一组作品](https://new.qq.com/omn/20200804/20200804A0F49E00.html)
> 概要: ...
### [哆啦A梦事件恶搞令人发指，网友：辣眼睛，童年的回忆被玷污了](https://new.qq.com/omn/20200804/20200804A0NC0X00.html)
> 概要: 随着时代的发展，网络的发达，很多事情足不出户也能马上知道，只要拥有一部手机，我们就可以知道社会发生的事情。网络新闻越来越成型，加上社会大众对新闻八卦的关注，很多微妙的事件引发网友的关注与传播，都可能……
### [背景图 没有绝对的善恶，你弱的时候，坏人最多](https://new.qq.com/omn/20200724/20200724A07J0600.html)
> 概要: 点开图片，长按保存图源网络侵删
### [一拳超人：赛克斯被龙卷拧成麻花，龙卷实力再次得到提升](https://new.qq.com/omn/20200804/20200804A0LMWF00.html)
> 概要: 在疫情的影响下一拳超人漫画断更了很久，不过最近刚刚更新的176话并没有让我们失望，因为他这一话的篇数居然达到了惊人的41页，简直比之前2话的长度还要长，在175话里我们看到龙卷与赛大蛇之间的战斗，而……
### [边伯贤 把你归还人海，是清醒也是知趣](https://new.qq.com/omn/20200724/20200724A07ELU00.html)
> 概要: 点开图片，长按保存图源网络侵删
### [火影忍者中4种专属时空间忍术，轮墓边狱难缠，天之御中强制转移](https://new.qq.com/omn/20200804/20200804A0PHYQ00.html)
> 概要: 在大家的印象中，时空间忍术应该都是比较高级的忍术，在这类忍术中只有通灵之术算是普及了众人，其他的时空间忍术使用者都比较少。时空间忍术可以让施术者使自身或者物体自由穿梭于现实空间与异空间，比如说带土的……
# 财经
### [国务院：国家鼓励的重点集成电路设计企业清单由发改委等部门制定](https://finance.sina.com.cn/china/bwdt/2020-08-04/doc-iivhuipn6819218.shtml)
> 概要: 国务院发文称，国家鼓励的重点集成电路设计企业和软件企业，自获利年度起，第一年至第五年免征企业所得税，接续年度减按10%的税率征收企业所得税。
### [7月地方发行新增债券仅400多亿元 8月再迎发债高峰](https://finance.sina.com.cn/china/jrxw/2020-08-04/doc-iivhvpwx9202972.shtml)
> 概要: 7月地方发行新增债券仅400多亿元，8月再迎发债高峰 8月4日，财政部披露数据显示，7月份单月地方政府发行新增债券422亿元，创今年以来的最低值。
### [农村宅基地管理体系正加快形成](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2020-08-04/doc-iivhvpwx9196469.shtml)
> 概要: 原标题：农村宅基地管理体系正加快形成 新华社北京8月4日电（记者王立彬）解决农村住宅用地没规划、缺计划、无指标问题，满足农民合理住宅用地需求...
### [国务院：对集成电路重大项目进口新设备准予分期缴纳进口增值税](https://finance.sina.com.cn/china/bwdt/2020-08-04/doc-iivhuipn6818995.shtml)
> 概要: 国务院：在一定时期内，对集成电路重大项目进口新设备，准予分期缴纳进口环节增值税。 原文如下： 国务院关于印发新时期促进集成电路产业和...
### [国务院：构建社会主义市场经济下关键核心技术攻关新型举国体制](https://finance.sina.com.cn/china/bwdt/2020-08-04/doc-iivhvpwx9195614.shtml)
> 概要: 国务院印发《新时期促进集成电路产业和软件产业高质量发展若干政策》的通知，通知指出，聚焦高端芯片、集成电路装备和工艺技术、集成电路关键材料、集成电路设计工具...
### [深圳经济特区成立40周年渐近 市场预期一系列政策利好将纷至沓来](https://finance.sina.com.cn/roll/2020-08-04/doc-iivhvpwx9202314.shtml)
> 概要: 原标题：深圳经济特区成立40周年渐近 市场人士预期一系列政策利好将纷至沓来 来源：上海证券报 e公司讯，8月18日，深圳建设中国特色社会主义先行示范区迎来一周年；8月26日...
# 科技
### [这可能是你见过最好的工程师绘图指北](https://segmentfault.com/a/1190000023490129)
> 概要: 作为一名工程师，绘图可以说是必备的技能。优秀的绘图能力就像写得一手好字，总能让你在团队或者客户面前闪光，这也是你赢得团队青睐和客户赞扬的一个重要能力。绘图的过程其实是分解任务和分离关注点的过程，它和程......
### [报告老板，我们的H5页面在iOS11系统上白屏了！](https://segmentfault.com/a/1190000023484944)
> 概要: 时间回到一周前，当时刚开发完公司A项目的一个新的版本，等待着测试完成就进行发布。此时的我也准备从连续多日的紧张开发状态中走出来，以为可以稍稍放松一下。而那时的我还不知道，我即将面临一个强大的Bug选手......
### [彭博社：索尼计划本月公开 PS5 方面新消息](https://www.ithome.com/0/501/540.htm)
> 概要: IT之家8月4日消息 据彭博社今日报道，索尼暂定于本月公开下一次有关 PS5 的新消息。据报道，索尼旗下 PlayStation 部门一位不愿透露姓名的官方人员表示，索尼关于 PlayStation ......
### [国务院：线宽小于 28nm、经营期 15 年以上集成电路企业免征 10 年企业所得税](https://www.ithome.com/0/501/541.htm)
> 概要: IT之家 8 月 4 日消息 刚刚，《国务院关于印发新时期促进集成电路产业和软件产业高质量发展若干政策的通知》全文公布，该通知指出，国家鼓励的集成电路线宽小于 28 纳米（含），且经营期在 15 年以......
### [SIMD Everywhere: 0.5.0](https://simd-everywhere.github.io/blog/announcements/release/2020/06/21/0.5.0-release.html)
> 概要: SIMD Everywhere: 0.5.0
### [The best Parts of Visual Studio Code are proprietary](https://underjord.io/the-best-parts-of-visual-studio-code-are-proprietary.html)
> 概要: The best Parts of Visual Studio Code are proprietary
### [东南亚吊打阿里后，Shopee还有场硬仗要打](https://www.huxiu.com/article/371057.html)
> 概要: 虎嗅机动资讯组作品作者 | 胡展嘉拥有超6亿人口的东南亚，历来是电商出海玩家必争之地。《谷歌淡马锡2019东南亚数字经济报告》曾预测了东南亚电商市场增长可观的前景：2019年东南亚电商价值为380亿美......
### [国运之战](https://www.huxiu.com/article/373305.html)
> 概要: 本文来自微信公众号：锦缎（ID：jinduan006），作者：古月，题图来自：视觉中国“战”的表达方式有很多种。其中，国家间围绕着技术（专利）展开的一系列明争暗斗，所产生的国际格局影响，不逊色于任何一......
### [如何设计一个超长长长长长的复杂表单](https://www.tuicool.com/articles/VBJja2A)
> 概要: 编辑导语：你有没有设计过结构复杂、内容繁多的表单？在设计时有没有什么技巧可以化繁为简、提升填写者的体验感呢？本文作者为我们罗列出了表单设计中可能遇到的一些问题，并且提供了解决方案，让我们一起来学习吧......
### [中国制药追得上美国吗？](https://www.tuicool.com/articles/UviEvan)
> 概要: 陆勇从2004年开始做印度格列卫“代购”，而以他为原型的电影《我不是药神》在2018年上映后，收获了极高的话题度。究其原因，是由重症或罕见病病患用药难得保障的现实引起的共鸣。20世纪初，对这些患者来讲......
# 小说
### [大江大河](http://book.zongheng.com/book/789786.html)
> 作者：阿耐

> 标签：历史军事

> 简介：《大江大河》以罕见的恢弘格局，全面、细致、深入地展现了中国改革开放以来经济领域的改革、社会生活的变化以及人们精神面貌的改变等方方面面，被誉为“描写中国改革开放的奇书”。从1977年恢复高考到1992年南方谈话，从乡镇企业萌芽到中国制造崛起，从房地产改革到2008年金融危机……小说通过讲述国企领导宋运辉、乡镇企业家雷东宝、个体户杨巡、海归知识分子柳钧等典型代表人物的不同经历，生动地刻画了改革开放时期的前沿代表人物，真实还原了一代人的创业生活、奋斗历程和命运沉浮。

> 章节末：大江大河（大结局）_2008年

> 状态：完本
# 游戏
### [Steam每日特惠：《狙击手幽灵战士契约》平史低价](https://www.3dmgame.com/news/202008/3794479.html)
> 概要: 根据Steam商城公开的新消息，《狙击手：幽灵战士契约》和《潜渊症》均开启了“每日特惠”活动，以下为此次公开的促销打折详情。Steam商城页面截图：从此次公开的优惠打折促销细节来看，《狙击手：幽灵战士......
### [制作人称从前作开始就决定重复使用莱莎作为主角](https://www.3dmgame.com/news/202008/3794433.html)
> 概要: 近日，莱莎制作人细井顺三接受了日本游戏媒体采访，对于系列出现的首次复用主角的问题进行了说明。根据他的说法，其实早在《莱莎的炼金工房：常暗女王与秘密藏身处》初代发售之前就已经决定推出两款以莱莎为主角的游......
### [听取玩家意见 XSX优化标志从实体游戏封面移除](https://www.3dmgame.com/news/202008/3794447.html)
> 概要: 之前，在Xbox Series X实体游戏封面首次公布之后，玩家们就开始纷纷吐槽实体游戏封面上“Optimized for Xbox Series X”（为Xbox Series X优化）标志过大。近......
### [小米全新手机专利脑洞大开：屏幕可拆下 能单独使用](https://www.3dmgame.com/news/202008/3794476.html)
> 概要: 近日据外媒letsgodigital报道，中国手机制造商小米今年3月向国家知识产权局(CNIPA)申请了一份手机外观设计专利，该专利于今日(8月4日)公布。专利中的智能手机由 “主要部件”机身与 “可......
### [时隔10年经典回归！《猫狗大战3:爪爪集结》首曝预告](https://www.3dmgame.com/news/202008/3794459.html)
> 概要: 时隔10年的经典系列“猫狗大战”终于回归了，华纳公布了《猫狗大战3：爪爪集结》的首支预告，《生活大爆炸》女星梅丽莎·劳奇为电影中的猫特工Gwen配音，《黑白邻居》男星马克思·格林菲尔德为狗特工Roge......
# 论文
### [Nonparametric Feature Impact and Importance](https://paperswithcode.com/paper/nonparametric-feature-impact-and-importance)
> 日期：8 Jun 2020

> 标签：FEATURE IMPORTANCE

> 代码：https://github.com/parrt/stratx

> 描述：Practitioners use feature importance to rank and eliminate weak predictors during model development in an effort to simplify models and improve generality. Unfortunately, they also routinely conflate such feature importance measures with feature impact, the isolated effect of an explanatory variable on the response variable.
